老千股利豐炒七百人

咁有錢都炒？

賺果陣又唔會話我賺好多 出多d人工

老闆：公司賺錢係我既本事，點解要養人？屌你老母

😨😨😨

仆街匯豐肯定又炒IT部啦

做衫賣衫果d部份應該蝕到仆街

明明匯豐轉眼變成利豐

個個淘寶啦淘寶影響好大

睇錯匯豐入咗黎

業務性質跟唔上時代

跨國fast fashion食晒大部分市場

個門口色水幾似

認真, 而家做呢d行, 重有咩生意?

代理brand 黎做 應該係

😦😦😦

佢應該會好快好似東亞咁賣盤

都有純利喎 雖然賺少左 不過對比普通人都係天文數字啦

Anyway 好快又會有

樓市go go go！！

並感興奮以一間私營公司的身份展開新里程

炒人炒到性興奮

又炒香港人

無晒歐美訂單，可以食樹皮

炒完咪請過堆新人，人工仲平啲

再唔係咪外判出去搵人做

本身做NIKE SUPERDRY 果大牌子大單,全球經濟一死佢邊有得生存

自住唔怕, 全球QE

利豐好多員工係黃

之前和你eat ，成班利豐員工係正樓下俾黑警圍住

攞完抗疫基金，炒得

下仲有純利喎

十幾年前, 真係幾吃香, 歐美既訂都要搵佢地幫手採購, 而家大不如前啦

利豐班IT狗個個55K ABOVE
又要比人炒曬

反斗城蝕吾少啦

其實咩叫採購

有無行内人三言兩語解釋到採購101比我呢個行外人知道

而餘下未裁的員工大多為中高層

利豐出名多無用中高層，無得救

私有化咗D錢自己既緊係炒啦, 之前D錢人地既鳩請,養自己人添啊, 吹啊

執笠未

賤價私有化之後再執番靚盤數, 一兩年之後再申請上市, 好多老千股慣常招數

其實係阿里巴巴

笑撚左

成個行業結構性收皮都似

華資末日
睇嚟紅色資本控制香港經濟指日可待

而家講緊去全球化

做全球化供應鏈等食屎啦

個客想要買d野 或者製造d野
你幫佢搵廠或者搵貨俾佢
跟進埋qc呀運輸呀咁

他提及員工對公司遣散安排感失望和憤怒，尤其是有超過一半員工已效力20至30年，更提及「有兩個之前通知咗（被裁）要攞信，之後話暫時唔使住，因為實在炒得太多人，話留多兩個月幫手做埋啲手尾」，令涉事員工大怒，有被公司「即用即棄」之感，又指「公司唔係冇錢賺，好似過橋抽板咁」。

咁都賺過好多錢啦d員工都幫咁多手

私有化完先炒人

吾你老母

人地精簡架構就係炒中高層嚟提升效率同慳人工

即係你有錢
講幾時要貨 邊到賣 咩價錢
咩質素 佢幫你搞晒掛

巴打邊間教會

係😦😦😦

宜家大潮流係唔係開始令採購成爲夕陽行業？

老千正仆街

即係一個接project中間人...

將多過卒

我做倉 開始cut散工了

事實係，資訊流通歐美公司直接同工廠傾，skip左中間人就賺多啲

如果成衣採購, 咪就係外國有D衫想做
會經香港D買手 (MERCHANDISER)
幫佢搵廠去接單
簡單D黎講即係中間人
個客 (外國牌子) 有咩要求, 就按佢要求搵唔同地方既廠做
而家做衫既未必一定係大陸, 反而係孟加拉個D地方....
總之做到D SAMPLE出黎, 買手再寄去外國俾客睇
睇完OK，咪做大貨, 咁買手要負責MON住貨期,運輸,計COST...

而家全世界都咁既款, 呢行真係食哂屎

又多左 銀主盤供應，141供應

有個豐字既都

利豐從來都係大仆街

炒完整靚盤數又申請上市

當然係用完即棄啦
公司同你有親咩

以前資訊少就話要經你
依家電話，上網乜都做到
自己唔進步仲要慢人幾十步
人地發展網購果陣仲係死攬舊有模式
到人地食晒個市場先開始去諗轉營

聽講:
利豐由上年一直炒啦, 點止700
再講, 佢都不嬲興炒2件, 請一件平既頂2件,
要你準時返工又OT到爆
Business Trip 仲過癮, 零晨機去零晨機返
真係當人狗咁撚架

利申: 無做過, 傳聞黎既

查下佢有冇加政府果個乜鳩再出發
700人 X政府之前個資助都唔少錢?

係利豐

屌我睇咗5分鐘先至唔係匯豐

中美冷戰494即時死亡

本身依行都已經係夕陽行業

咁順豐一定會炒會計部

除咗牌先炒

呢間出哂名西公司
由經濟起飛 定經濟衰退
都照西

共享中國人榮耀

中高層叻嗰班幾年前走曬
馮先都冇錢留人

佢個仔上場，即冇運行。
在佢個仔上埸前，已把錢轉移。

老千層出不窮，暫時最大老千係中共⋯⋯

有純利好似都係靠LF Logistics 賺
本業應該蝕到仆街

中高層本身就係點低層做野, 依家就中高層點中高層做野, 算公司重整了

咁的確係，都唔做到幾耐
而家加速埋咁解

壓價壓到仆街, 佢啲單雖然係大不過無肉食

唔洗傳
呢間出名西公司
係靠高人工呃人入去
但除返開左OT 數,同最底工資差唔多

其實買衫供應鏈其實重有得做，
只不過老細閪，所以早幾年最勁個班，
帶哂客仔(最出名係zara)和下屬走人。
開左間叫雲裳衣，現在上左主版叫德雷。
利豐百年老店，富不過3代。

認真，唔炒廢老，唔通炒跟得上時代既後生咩？

其實日本個邊賺，係香港有個淘寶累食好多行業。

仲開始
十年前已經有呀里巴巴啦

零售市場已經比H&M同Uniqlo呢啲大型連鎖集團食晒啦, 細嘅就轉晒O2O.

聽聞好鍾意用個句: 我地做國際生意既, 有時差係無辦法, 幫幫手, 今晚死掂張單, 聽日返遲一個鐘補數

係唔係都收埋皮？

真係叻人連件殼都賣埋

利豐唔係主要做supply chain嘅咩？

夕陽行業都仲有得自立門戶做大個餅？

又未至於富不過3代，佢仲搵到錢架，係想割採購呢part，物流嗰part一樣搵錢

可唔可以講多d 呀里巴巴點收利豐皮？

舉例
如果我係歐美成衣商，我可以直接呀里巴巴問原材料供應商/代工之類？

呀里巴巴係平台
呀里巴巴=商業版既淘寶
外國商人=利豐=大陸廠
香港人=Alice haha=大陸廠
變成
外國商人（呀里巴巴）=大陸廠
香港人（淘寶）=大陸廠

明？

5號仔正仆街

咩number?

賣爛布食水好深

1709

今日升緊3%

咩叫利豐？五豐行禾就知

德林
唔怪得搵唔到

真係賺到仆街。

阿偉

因為真係呢行最精英，
不過冇做大，只係食左舊公司個餅。

馮氏兩兄弟，搞到公司變成咁。
老員工又炒。
不過好過老董

佢賣咗殼咁本身間公司業務點搞

成間公司靈魂人物，
孟毅(Martine Mang)
最緊要佢係度。

alicehaha

睇錯匯窿

AliceHaha

直頭上1688阿里巴巴直接contact供應商得啦，洗鬼經利豐比佢食多一個層水呀

係咪因為OK便利店比黑警後數呀？

房屋台ching:裁員唔影響樓價

唔係睇到你個comment
我會一直以為講緊匯豐

兩豐調轉會唔會好d

有份做阿婆底褲口罩果間。。。。

唔係利豐國際咩？！
呢頭賺完錢果頭炒人？？

明明匯豐轉眼變成⋯

除咗Circle K 之外 佢仲有咩business 係賺到錢

係咪有連燈仔入左？
突然升左10%

搞circle K英明
Cash cow

佢知將來賺錢，趁而家股價又低又殘私有化，收埋自己賺

匯豐: 關我撚事

700炒七百？

匯豐
利豐
順豐
頂泰豐

聖安娜

其實公司係賺錢
只係想賺更多

外國客唔係傻
同利豐做係貴左
但唔會夠膽直接同大陸廠做生意
走佬賴皮次貨層出不窮
一出事成個season斷左
冇貨賣仲大鑊

冇良心

仆街匯豐係撐國安法

利豐採購其實最賺錢係放貴利
炒一定炒撚曬香港班人先啦
支那班人做一樣既野人工平幾倍

再炒我驚佢down server

無睇錯個名 但估唔到炒咁多

馮國經

你咁講就似行內人啦,個個以為聯絡到廠家就解決曬全部

如果大陸D工廠人或者跟單有咁叻,香港大把人失業

一野裁咁多人，仲有邊個做野？
定係索性唔做

利豐係仆街嚟

賺要賺到盡，唔會當員工係人

以前成日聽人講利豐d人好柒串，同佢地做親都屌晒鬼

其實呢幾年已經密密炒加重整
早兩年已經出哂力轉廠但比人cut單cut到仆街

物流業務
舊年個個蝕錢佢都有net profit